【極不幸港媽】無父無母割子宮夫離棄 慘媽媽：我只想得到愛

無父無母割子宮夫離棄 慘媽媽：我只想得到愛

母親節人皆歡樂，但也有人獨自悲慘過母親節。

31歲的Lily任兼職美甲師，從小被親生父母抛棄，三歲在寄養家庭成長，年輕時任性，早年因「戀愛大過天」與養父母關係決裂。

16年，她跟拍拖五年的男友奉子成婚，卻不幸在懷孕期間驗出病變，她埋怨當年護士只輕描淡寫說：「好多孕婦都係咁」，未有及時處理。

女兒出世後，Lily證實患上子宮頸癌，需切除子宮保命，她如遭晴天霹靂，情緒持續困擾，因而患上產後抑鬱症。「老實講，無法接受，我自己好需要愛，因為我無家庭。女兒係我唯一，當年提倡人奶，我每日隔兩小時好努力泵奶，但僅得兩安士，我很內疚，覺得自己做媽媽好唔稱職。」Lily說。

「我患上產後抑鬱症，無人了解我，仲要半年後切除子宮，外人覺得抑鬱症係好易解決，有人支持就得，但問題係我身邊人都唔支持我，覺得我係懶散，唔願工作。」心碎了，Lily忍不住淚崩難過地說。

當她切除子宮後，女兒將近一歲，Lily開始發現丈夫態度有變，夫婦的價值和人生觀出現分歧，經常發生爭執，丈夫提出離婚。

營商的丈夫無論家庭背景及經濟能力下均遠勝Lily，結果雙方協議下，女兒撫養權歸丈夫。

為免女兒失去母愛，Lily堅持每天下班後探望愛女，還在屯門夫家住所附近，以五千元租住劏房。

她的一生，總是圍繞著不幸與傷悲

樣好似唔差有冇人埋單?

被夫棄無法生育 慘媽媽：冇男人會接受

「老實講，我無子宮，點會再有下一代，個女唔會有弟妹。」Lily產後不幸患上子宮頸癌，去年切除子宮保命，隨後丈夫提出離婚，女兒撫養權歸丈夫。

以前的她，對愛情有很強的依賴和期盼；現在，獨自一人面對未來，她坦言對愛情已心淡，「以前十個男人均不接受有子女嘅女人，現今思想雖然較為開放，有拖油瓶係次要，但我係無法再生育，中國人傳統要傳宗接代，邊個男人會接受？好困難。」

她直認過去表現不成熟，跟丈夫多次發生肢體和言語上爭執，女兒看到後影響深遠，脾氣變得很差，「雖然發生過程好短暫，但現今小孩太聰明，全印在腦海中，她以為打人，大叫，擲東西係表達愛的意思，佢誤會咗。」Lily無奈說。

雖然被丈夫離棄，但她對奶奶仍心存感激，奶奶在她最無助時幫忙，陪她找房子和看醫生等，令她不用獨自面對。

談及母親節願望，她希望能申請公屋，有穩定居所，然後取回女兒撫養權，兩母女生活下去。「每天住在劏房對着四幅牆，樓價高企，我們弱勢社群可以點做，香港政府的綠置居只不過是公屋的輕微進化版，好多人只求獲配公屋，再購買居屋，這全部是夢想。 」

「女兒係我在世上唯一血脈，以後日子以佢為中心。」經歷種㮔淒慘遭遇，但是她仍會堅強活下去。

你俾埋fb ig條龍排到去ifc

好靚

可惜跟左個垃圾

全世界都開始唔生下一代啦

個女有弟妹同佢冇子女係2件事，
btw 精神有問題真係倒貼都唔好食

沒得生唔係咩問題
依家好多人都唔想生

窮人生仔正仆街
唔洗再生無辜既細路出來受苦

都講左係戀愛大過天,
講到好似人地有問題, 當然個男人有問題啦
如果佢有聽佢養父母講,可能唔會有咁事出現

佢老公有錢
係條女放唔開

中出都唔使驚

地方的媽媽需要性愛

又一個俾人奶害死既媽媽

其實真心唔建議喂人奶
聽埋d 俾最好既bb
會迫死個媽咪
真心好辛苦

關人奶撚事?
我剩係知你咁弱智應該都關你弱智老豆老母事

雖然我唔否認佢係扮可憐

無子宮，咁咪可以...
其實佢仲好靚，大把人爭住做佢老公

生唔到有撚所謂咩

而家呢個年代生唔到應該唔大問題 好多有得生都揀唔生添啦

條路自己簡，仆街唔好喊，而家自己知衰就算啦，做人老母又無人無物，無人支持，條路都唔易行，唔生都生左，當係買左個大教訓比自己啦
起碼而家識自給自足，個女又有前夫湊，如果兩公婆都係有問題，就害左仔女

又真係好慘下

如果佢真係抑鬱就好撚慘
但如果只係港女發癲就

有卵巢仲可以揾代母既，十萬港紙去東南亞應該有

30歲多D又有樣，重可以瘋狂中出任射
我唔介意養多個遊艇女

下 抵死架喎
細個同養父母反面

無人奶出咪食返奶粉囉
咁大壓力為乜

港女的一生

有得瘋狂中出實有有錢佬包

有八達通都唔用
我覺得佢真係抑鬱症搞成咁

無左子宮係好慘
但亂發脾氣要人就 再話自己有病 合理化自己既野
我覺得都好難接受wor
同埋上得蘋果實報得煽情啲 等人同情

呢啲女人廢人一個, 淨係識得扮可憐搏上鏡上報
而家冇撚左生殖能力, 連女人唯一的存在意義都冇埋, 應該的去人道毀滅, 咪撚喺度阻住地球轉, 污染香港人嘅血統

報導都冇話係個男人問題 你又點知佢係垃圾

成個人嘅價值建基喺個子宮度同有無得生會唔會太可悲

老公因爲佢個樣而溝佢者，老婆成日發癲仲唔走咩，事出必有因，拍拖5年好話唔好聽未相處落，結婚後原形畢露，相見好同住難，你係正常老婆個老公又點會因為咁而離婚，諸多藉口係到扮慘，又咩戀愛大過天又貪玩唔成熟，雙方收入仲要差得多，者係男嘅搵得多，大把本錢溝過個啦 仲駛頂住你啲臭閪脾氣

正 點中出都得

個老公仲要爭埋個女

點解咁多人咁肯定佢係閪女人
雖然 佢養父母又憎佢 佢老公又同佢離婚
自己都應該有啲問題
但又係唔係肯定佢一定係雞呀？
連登毒撚真恐怖

被夫棄無法生育 慘媽媽：冇男人會接受
On99 ，咁先正，夠環保
真心答我細個都想有小朋友，但今日香港變到咁，養小朋友成本又高

因果

依家決定今晚食粥定食飯？咁大件事會輕易改變主意？你幾歲？

男人最怕入錯行
女人最怕嫁錯郎

係咪可以瘋狂中出 pm me

佢衣家個情況其實係咪真係最差呢？

大把人係咁
後生覺得責任太重，想自由
但大到咁上下經濟能力好咗，會想定落嚟
睇吓健康院幾多四十幾先嚟生就知

正常點會連個女都唔要
過多排又一個丈夫現身說法
臭閪港女肉便所 玩到個囡唔知咩人經手，閪都有病

點解同養父母決勝敗裂

樓上好多忽略左佢有產後抑鬱症問題 有病先發癲 佢前夫頂唔到同佢離婚

都唔出奇嘅 呢種人到遲下生完咪又後悔

屌禁錯負評
佢前夫真係垃撚圾

冇子宮中出唔會有bb
condom錢都慳埋

地方媽媽需要性愛

個個連登仔三十歲樓下50k咩
後生又嫌窮，有錢又嫌老

上完報三個月就有人埋單

你段嘢post上連登好撚心轉返正體字啦,用殘廢字驚撚死人唔知你quote支那source咁

「我每日隔兩小時好努力泵奶，但僅得兩安士」
因為本身就無奶

抑鬱症係病黎㗎喎
點解上面啲人講到係佢專登發脾氣咁

單憑呢單新聞好難知佢同ex為人既
唔好跟車太貼啦

可憐人必有可恨之處

就咁睇報導，性格由細到大都衰，又任性，有抑鬱，如果真係產後而引發都幾慘，但如果係自己諗埋一邊放唔開再加埋d西性格，咁就....唔怪得人喇

抑鬱係慘，但唔好將佢合理化晒自己d西野

我前度都有抑鬱，成9日屌完當冇件事

一睇就知以前爆哂粗又食住支煙既mk妹，完美 飾演到女人冇能力又搵錢能力一俾人中出既飛又上左年紀就係呢個女人咁

老泥mk妹俾mk仔搞大肚拋棄，年中見唔笑啦

養父母唔要 關人撚事 之後比狗公屌大左 生埋女 而定先話自己慘 關人撚事

可憐人自有可恨之處，，，

其實切左成副野既話d 脾氣又係好差

呢招高，唔化妝上鏡揹住個女，講到明想上公屋，好快就排到

如果佢冇隱瞞，離婚果度點睇都係佢老公單方面問題喎，點會贍養費都冇

點解個個都忽略左佢奶奶幫佢呢樣野呢
如果佢真係對佢老公咁差
點解佢奶奶同佢睇醫生又幫佢搵屋又剩
唔通唔幫自己個仔幫外人

連登仔 唔好剩係睇少少就屌哂鬼咁啦
試下睇哂成篇文先？

認真去討論,

我偏各相信係事主性格有問題多於無左個子宮而導致離婚,都2018年,佢地都己經有個女,農村新移民之外仲有幾多男人要求老婆生到有仔為止? 純粹睇文章內容, 女主角成個成長都係有問題, 基本上佢世界入邊既父愛母愛親情都係靠電視,網路同幻想走出黎, 身邊有唔少有呢D人,十個十個都有情緒問題,分別只係大同少,例如我有個朋友,佢老婆係單親,一開始熱戀果時仲OK,一到佢長老相處既時候就好多不正常既諗法制,覺得老公D兄弟姐妹各懷鬼胎,奶奶人地惡毒咁,由朝嘈到黑.故事仲有幾個,但基本上都發生係D成長不健全既人身上.

所以樓上巴打講得岩,有情緒病或者屋企有故事既人盡可能保持距離.短炒都唔好,一陣日日係IG FB貼你張相數鳩你再貼下露台張相話俾你害到日日想自殺.

正體中文同英文係香港官方語言
殘體字係鄰國文字
做五毛狗都專業少少啦

你國咋嗎,又唔係連登仔嘅國
呢度係香港國連登市

養父母對佢有恩有義，佢都可以決裂，根本骨子裡就係一個賤人

講到自己幾慘幾慘，未又係為咗公屋

分分鐘個女長大後又好似佢咁，無限loop

我媽有小小情緒病，50歲退休都覺得全世界欠左佢，我同老豆比皮幾野家用佢，睇左醫生先好返。
我前女友嚴重好多，成日都自殺，最後佢父母帶左去出國養病。
唔係怕佢地唱，係怕佢地殺左你都唔知，佢地真係控制唔到架。 就算同你好好個刻佢忽然間都會冇安全感想攬死。

你唔畀奶奶係背後教唆離婚 依家出黎幫下手等良心好過d?

係 上面啲人只會講抑鬱係病 個男人衰
根本條女都唔係好人

"覺得全世界欠左佢"
"就算同你好好個刻佢忽然間都會冇安全感想攬死"

重點係以上,十個十個都係咁

成日都話，要睇清一個人，就睇佢身邊既朋友，佢可以搞到身邊一個人都無，眾叛親離。就知本身有咩問題

可憐之人必有可恨之處

仲諗住第一個page無「g」言論，如果都係有

「中國人傳統要傳宗接代，邊個男人會接受？好困難。」

sorry 我哋係香港人
生育喺香港係奢侈，絕對唔係必須
幾多人想生都唔敢

窮人生仔

冚家鏟

女人講野唔好跟咁貼 唔係抄車

咁想得到愛,但又同養父母關係決裂.其實真相就係姣仔.

自己攞黎衰

咪仲好

睇完呢個Post完全封鎖左好多人